\begin{task}{29.44(2)}
  Составить уравнение биссектрисы острого угла между прямыми:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - 5y = 0,
      \quad
      -10x + 2y + 1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Векторы нормали к прямым:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_1} =
      \frac{1}{\sqrt{26}}
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -5
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{n_2} =
      \frac{1}{\sqrt{26}}
      \begin{bmatrix}
        -5  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{n_1},\vect{n_2}) = \frac{1}{26} (-10) < 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Между нормалями к прямым угол тупой $\implies$ между положительными
  полуплоскостями образуется острый угол. \\
  Направляющий вектор искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a} = \vect{n_1} + \vect{n_2} =
      \frac{1}{\sqrt{26}}
      \begin{bmatrix}
        -4  \\
        -4
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{-4}{\sqrt{26}}
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка пересечения $A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x - 5y = 0,  \\
        -10x + 2y + 1 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = 5y,  \\
        -48y + 1 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = \frac{5}{48}, \\
        y = \frac{1}{48}.
      \end{cases}
      \implies
      A\left(\frac{5}{48},\frac{1}{48}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - \frac{5}{48}}{1} = \frac{y - \frac{1}{48}}{1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      48x - 5 - 48y + 1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      12x - 12y - 1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
